# Тестовое задание

// TODO: для некоторых заданий нужны скриншоты результата. А для отдельных заданий - видео.

---

### Electron

[Electron](https://www.electronjs.org/) - это браузерный движок Chromium, поддерживающий наибольшее кол-во современных
web-стандартов и технологий. К браузеру прикручен [node.js](https://nodejs.org/ru/), который даёт возможность работать с
файловой системой, создавать сервера, запускать другие программы и т.д.  
В совокупности chromium, node, набор утилит и фич поставляемых с electron и кучи написанного доп.ПО как под electron,
так и под node в целом позволяет создавать полноценные приложения.

---

* Убедитесь, что установлена [node.js](https://nodejs.org/ru/) (рекомендуется v12 и выше)
* Установите node пакеты:

``` javascript
npm install
``` 

* Стартуем:

``` javascript
npm start
``` 

---

### Примечание по выполнению заданий

* Для выполнения каждого номерного задания создаём отдельную папку (имя - номер задания) в /src/modules
* Если будете создавать несколько js файлов для одного номерного задания, то подключайте (require) все js в какой-то
  один (главный). А уже главный js задания подключайте в /src/windows/main/page.js Для каждого задания, где нужен css -
  пишите в отдельный файл внутри папки с заданием и импортируйте в главный /src/windows/main/styles.css
* html пишем внутри заготовленных секций в /src/windows/main/index.html  
  Для первого задания в \<section class="task-1 ..."\>, для второго в \<section class="task-2 ..."\> и т.д.

---

1. Сделайте слайдер перелистываемый по горизонтали из \<section class="... task"\> в \<main\>.
    * Секции (слайды) должны быть во всю ширину и высоту окна.
    * Перелистывание происходит зажатием кнопки мыши/нажатием на touch-экран и движением влево/вправо.  
      _(далее, под манипуляциями пальцем будет подразумеваться взаимодействие с touch-экраном)_.
      > touch можно эмулировать через devTools.

    * При зажатии кнопки мыши/пальца на экран и движении по горизонтали, слайды (текущий и следующий) движутся вместе с
      курсором/пальцем. Когда отпускается кнопка мыши/убирается палец - слайды плавно передвигаются до следующего или
      возвращаются на прежнее место.
    * Используя только css добавьте номера слайдов.


2. Настройте общение между [ipcMain](https://www.electronjs.org/docs/api/ipc-main) (далее Main) (/src/main.js) и
   [ipcRenderer](https://www.electronjs.org/docs/api/ipc-renderer) (далее Renderer) (/src/windows/main/page.js)
   процессами.
   > Подключаемые js через `require()` к main.js относятся к Main процессу. И необязательно подключенные напрямую к
   > main.js. Все цепочки подключений js друг за другом, которые в итоге подключаются к main.js тоже работают в Main
   > процессе. Аналогично, все js подключенные к html и все их потомки относятся к Renderer процессу.
    * При перелистывании слайдов (из задания 1) отсылайте из Renderer сообщение в Main. Например, при окончании анимации
      смены слайда на новый отправлять номер нового слайда.
    * При получении сообщения в Main писать его в консоль и отправлять ответ в Renderer и тоже писать в консоль.
        * Дополнительное задание: Сделайте аналогичное общение от Renderer к Main и обратно, но всеми возможными
          способами какие найдёте. Желательно привязывайте разные способы общения к разным событиям слайдера: нажатие на
          слайд, начало движения и т.д. И передавайте вместе с сообщением и ответом какую-то уникальную информацию для
          каждого способа, чтобы можно было различать их в консоли.

   > Сейчас пригодятся node пакеты: [fs](https://nodejs.org/dist/latest-v14.x/docs/api/fs.html) и
   > [path](https://nodejs.org/dist/latest-v14.x/docs/api/path.html)

2. Получить список всех файлов и папок в /src/assets
    * Пройти по списку в цикле и вывести полный путь до каждого элемента в консоль


3. Сделать 4 кнопки со следующим функционалом:
   > `userData` - это ключевая папка Electron в которой хранятся данные приложения.  
   > Путь к ней можно получить из electron: `electron.app.getPath('userData')`
   >
   > Здесь путь изменён на папку _neuro-city-test-tasks_appData_ в корне проекта. Если такой папки нет, то она появится
   > после первого запуска проекта: `npm start`

    * При нажатии первой - в папке с данными приложения `userData` создать под-папку `4-buttons`. В которой создать файл
      write.json (с любой информацией в формате json).
    * При нажатии второй - прочитать созданный ранее write.json и вывести его данные в консоль.
    * При нажатии третей - скопировать файл /src/assets/info.json в ту же папку 4-buttons, но с новым именем copy.json
    * При нажатии четвёртой - удалять папку 4-buttons и всё её содержимое
    * Дополнительное задание: Сделать различные проверки для этих 4 кнопок, чтобы при нажатии на них в произвольной
      последовательности ничего не ломалось (т.е. проверки на существование файла перед чтением, существование папки
      перед записью в неё файла и т.д.)


4. Сделайте воспроизведение видео из папки /src/assets/gid друг за другом в бесконечном цикле (1,2,3,1,2,3...).
    * дополнительное задание: Следующее видео должно стартовать за 1сек до окончания текущего и накладываться поверх с
      анимацией появления из полной прозрачности (fade-in) в течение 1сек, а текущее должно исчезать в течение последней
      1сек (fade-out).
      

5. Canvas:
    * Вставляем картинку и заполняем весь канвас (как background-size: cover) с сохранением пропорций изображения (
      канвас и изображение должны иметь разные пропорции)
    * транслируем видео ролики из предыдущего задания (хотя бы 1 видео, если не получается или не вышло с прошлым
      заданием)
      видео в канвасе должно обновляться раз в пол секунды (requestAnimationFrame)
      

6. three.js:
    * добавить куб на сцену
    * сделать смену цвета на случайный раз в 1сек
        * дополнительное задание: сделать все стороны куба разного цвета (каждая сторона раз в секунду получает свой
          случайный цвет)
    * добавить управление (мышкой/тачем) вращением камеры вокруг куба по x/y (камера должна всегда смотреть на куб)
    * дополнительное задание: транслировать на поверхность куба видео. (желательно на несколько сторон)// TODO: Тут
      видео конечного результата нужно
      

7. добавление/удаление node пакетов
8. скачивание файла
9. сервер на модуле http
10. веб-сокеты
11. запустить команду (child_process)
12. класс, его расширение, статические/публичные методы, геттеры/сеттеры и т.д.
13. получение json из сети и его парсинг
14. js - создание и вставка элемента на страницу в определённое место (около другого, который может поменять положение)
15. css: анимация

* стрим с камеры (если есть)

После выполнения заданий пришлите сборку. Если работали на Windows, используйте команду: npm run dist:win Для
Linux/MacOS используйте команду: npm run dist:linux
(Сборку на Маке под линукс не проверяли). Готовое приложение появиться в папке dist. Если собрать не получиться, то
пришлите архив c папкой src и опишите, почему не получилось собрать.
